快速通關外 德國政府文件台灣國籍將改為「taiwanisch」

〔即時新聞／綜合報導〕德國法蘭克福國際機場僅提供10國護照能在該機場內享有快速通關服務，台灣即是其中之一，時代力量高雄黨部副執行長林子盟日前分享自己「快速通關」的經驗，稱僅用25秒時間就輕鬆前往登機閘口。近日有網友發現，德國聯邦政府的最新版文件，將台灣從2014年的chinesisch（Taipeh）改成taiwanisch。

2018年對台灣的國籍身分認定為taiwanisch。（圖擷取自德國聯邦統計局）

2014年對台灣的國籍身分認定為chinesisch（Taipeh）。（圖擷取自德國聯邦統計局）

有網友在PTT發文表示，德國聯邦政府在今年3月公布的最新版文件中，對台灣的國籍身分認定從2014年的chinesisch（Taipeh），改成taiwanisch，而這件事關涉護照和居留權的問題。

對此也有網友表示，2015年即已更改，「2011年時臺灣的國籍和國家欄位由465改成479（和中國相同），2014年才改為國籍465，國家欄位空白，而此時465代表的是chinesisch（Taipeh）。但2015年時，國籍代碼465改為代表：taiwanisch！」

外交部冬至都要出動，又嚴正抗議，又要打飛機

已經諗定

無野出唔到外國, 去台灣都比香港好

又要憎多個國家
張憎恨時間表又要重新編過

強国班爱国生番野蠻人，幾時去德國領使館門口抗議？幾時非法地打爛街邊d德國車？

打爛哂d福士的士

爱国勇士們，你們出獄後，偉大的祖國有任務比你地。

台灣護照國籍：roc

阿嬋個樣好命苦相

只係指出事實姐，唔洗大驚小怪

Bitte

明顯係德國內政黎喎

唔似 英 法 意 依靠人口消費
對中國投鼠忌器

德國佬做hi-tech野 / 賺hi-tech錢

晚節不保
一把年紀，臨死之前，無啦啦有案底，仲要背後比班街坊恥笑，唔苦有鬼

冷手打個熱飛機

德國公民在贏国小心d
隨時被拉

殷鑒不遠。
加拿大個2個

一日審3次
瞓教唔准熄燈
唔比見律師

真心呢一年愈來愈多同學介紹我話來自中國，之後佢地會秒改番做來自香港，問我國籍係chinesisch 定點叫hongkongnisisch，發覺佢地多人留意咗我地呢邊嘅事。

利申，係德國讀緊書

香港 台灣 西藏 蒙古 印度 緬甸
日本就暫時剔除，fd子緊

今次霸買benz
利害了我的国

尖閣諸島唔要了

德國自我審查心態好重
納粹暗影令佢地對insult到人嘅說話好敏感

Danke schön